## Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

коли у коді, що виконується, може статися помилка, її можна обробити і скрипт продовжить виконуватися а не зупиниться на помилці